\documentclass[12pt]{article}
\input{../../info/preamble.tex}

\begin{document}

\initreport{1}{08.08.2020}

\section{Тема работы}
Примитивные функции и особые операторы Коммон Лисп.

\section{Цель работы}
Научиться вводить S-выражения в Лисп-систему, определять переменные и функции, работать с условными операторами, работать с числами, используя схему линейной и древовидной рекурсии.

\section{Задание (вариант №8)}
Запрограммируйте на языке Коммон Лисп функцию с четырьмя параметрами --
действительными числами $a$, $b$, $c$, $d$.
Функция должна возвращать четыре значения с помощью {\tt values}:

Если $a \leq b \leq c \leq d$, то вместо всех чисел вернуть их квадраты.

Если $a > b > c > d$, то вернуть все числа без изменения.

В противном случае вернуть наибольшее из них.

\section{Оборудование студента}
\mypc

\section{Программное обеспечение}
VIM + утилита clisp из репозиториев дистрибутива.

\section{Идея, метод, алгоритм}

Функция {\tt four-sorted} нерекурсивна и работает следующим образом:
\begin{itemize}
\setlength{\itemsep}{-1mm} % уменьшает расстояние между элементами списка
\item Если переданные аргументы находятся в порядке неубывания, то вернутся
квадраты переданных чисел.
\item Если переданные аргументы находятся в порядке убывания, то вернутся
переданные числа без изменений.
\item Иначе вернётся максимальное из четырёх чисел.
\end{itemize}
\section{Сценарий выполнения работы}
\section{Распечатка программы и её результаты}

\subsection{Исходный код}
\listsource{..}{lab1.lisp}
\listsource{..}{main.lisp}

\subsection{Результаты работы}
\listsource{..}{log.lisp}

\section{Дневник отладки}
\noindent
\begin{tabularx}{\linewidth}{|c|X|X|X|}
\hline
Дата & Событие & Действие по исправлению & Примечание \\
\hline
07/08/2020 & Всегда возвращалось максимальное число & Добавлена ветка {\tt else} в оператор {\tt cond} & Забыл, что значение последнего выражения это возвращаемое значение функции \\
\hline
\end{tabularx}

\section{Замечания автора по существу работы}
Программа работает тривиально, но свои функции выполняет. Удалось избежать дублирования кода за счёт
дополнительной функции {\tt compare}.

\section{Выводы}
Я познакомился с ещё одним диалектом LISP (предыдущий был scheme). По сравнению с остальными языками
синтаксис кажется немного неудобным, но по факту не сильно мешает, так как сейчас многие знакомы с
синтаксисом лямбда-выражений.

\end{document}
