\documentclass[12pt]{article}
\input{../../info/preamble.tex}

\begin{document}

\initreport{2}{08.08.2020}

\section{Тема работы}
Простейшие функции работы со списками Коммон Лисп

\section{Цель работы}
Цель работы: научиться конструировать списки, находить элемент в списке,
использовать схему линейной и древовидной рекурсии для обхода и реконструкции
плоских списков и деревьев.

\section{Задание (вариант №4)}
\noindent
Определите рекурсивно функцию {\tt list-sum} (х), которая вычисляет сумму
списка чисел.
Сумма пустого списка равна 0.

Примеры:

\begin{lstlisting}
(list-sum '(1 2 4)) => 7
(list-sum '()) =>0
\end{lstlisting}

\section{Оборудование студента}
\mypc

\section{Программное обеспечение}
VIM + утилита clisp из репозиториев дистрибутива.

\section{Идея, метод, алгоритм}

Функция {\tt list-sum} рекурсивна и работает следующим образом:
\begin{itemize}
\setlength{\itemsep}{-1mm} % уменьшает расстояние между элементами списка
\item Отделяется первый элемент списка (голова)
\item Рекурсивно вызывается функция для списка без первого элемента (хвоста.)
\item Возвращается результат суммы первого элемента и рекурсивного вызова.
\item Если список пустой, то возвращается 0.
\end{itemize}
\section{Сценарий выполнения работы}
\section{Распечатка программы и её результаты}

\subsection{Исходный код}
\listsource{..}{lab2.lisp}
\listsource{..}{main.lisp}

\subsection{Результаты работы}
\listsource{..}{log.lisp}

\section{Дневник отладки}
\noindent
\begin{tabularx}{\linewidth}{|c|X|X|X|}
\hline
Дата & Событие & Действие по исправлению & Примечание \\
\hline
08/08/2020 & {\tt *** - Переполнение стека Лиспа. СБРОС} & Заменил во второй ветке оператора {\tt cond} {\tt rest} на {\tt last} & Надо было внимательнее читать функции работы со списками\\
\hline
\end{tabularx}

\section{Замечания автора по существу работы}

Мне претит писать рекурсивные функции для списков если нет сложной логики.
Намного привычнее написать цикл.

\section{Выводы}

Рекурсия в лиспе выглядит достаточно просто,
достаточно лишь не забывать об условии конца рекурсии.

\end{document}
