\documentclass[12pt]{article}
\input{../../info/preamble.tex}

\begin{document}

\initreport{4}{08.08.2020}

\section{Тема работы}
Знаки и строки

\section{Цель работы}
Научиться работать с литерами (знаками) и строками при помощи функций обработки
строк и общих функций работы с последовательностями.

\section{Задание (вариант №3)}
Запрограммировать на языке Коммон Лисп функцию с двумя параметрами:
\begin{itemize}
\item substr - искомая подстрока,
\item source - исходная строка.
\end{itemize}
Функция должна подсчитывать число вхождений substr в source.
Если имеются "пересекающиеся" вхождения, то считается только одно из них.

Пример:
\begin{lstlisting}
  (count-substring "abcd" "12abcd 345 abcd678") => 2
  (count-substring "abab" "12ababab 345 abab 78") => 2
\end{lstlisting}

\section{Оборудование студента}
\mypc

\section{Программное обеспечение}
VIM + утилита clisp из репозиториев дистрибутива.

\section{Идея, метод, алгоритм}

Цель - найти непересекающиеся вхождения подстроки.
Значит нужно найти конец первого вхождения и продолжить поиск с этой позиции.

Функция {\tt count-substring} нерекурсивна и работает следующим образом:
\begin{itemize}
\setlength{\itemsep}{-1mm} % уменьшает расстояние между элементами списка
\item Один большой цикл while.
\item В цикле на каждой итерации вычисляется {\tt cur-pos} - индекс начала вхождения подстроки.
\item В {\tt last-pos} записывается индекс конца последнего вхождения - именно с этого индекса
  в строке начинается поиск вхождения на следующей итерации.
\item Используется ключевое слово {\tt count} оно же {\tt counting}.
  По хорошему для него надо явно указать предикат и он будет считать сколько раз за все итерации
  предикат был истинным. В данном случае предикат это проверка на {\tt NIL}.
\end{itemize}

Сразу после того как я сделал реализацию на цикле мне показалось логичнее сделать то же самое используя рекурсию.

Функция {\tt count-substring-recursive} рекурсивна и работает следующим образом:
\begin{itemize}
\setlength{\itemsep}{-1mm} % уменьшает расстояние между элементами списка
\item Вычисляется {\tt cur-pos} - индекс начала вхождения подстроки.
\item Если {\tt cur-pos} = {\tt NIL}, то возвращается 0.
\item Для подстроки начинающейся с конца вхождения рекурсивно вычисляется количество вхождений.
\end{itemize}

\section{Распечатка программы и её результаты}

\subsection{Исходный код}
\listsource{..}{lab4.lisp}
\listsource{..}{main.lisp}

\subsection{Результаты работы}
\lstinline[language=sh]{clisp -i lab4.lisp main.lisp > log.lisp}
\listsource{..}{log.lisp}

\section{Дневник отладки}
\noindent
\begin{tabularx}{\linewidth}{|c|X|X|X|}
\hline
Дата & Событие & Действие по исправлению & Примечание \\
\hline
08/08/2020 & 
Очень много раз цикл становился бесконечным, пока я не нашёл описание when &
Убрал условие окончания цикла по достижению конца строки&
Не надо было пытаться писать на лиспе как на СИ\\
\hline
\end{tabularx}

\section{Замечания автора по существу работы}

Рекурсивная реализация оказалась проще для понимания, так как рекурсию сложно понимать иначе,
а вот синтаксис {\tt loop} не такой тривиальный, как показалось в первый раз.

\section{Выводы}

В лиспе достаточно много функций для работы со строками и с литерами.
Мне довелось использовать в лабораторной только одну из них, но в процессе поиска решения
пришлось попробовать множество остальных.

Теперь я уверен, что на лиспе можно писать серьёзные программы, а сам язык ничуть не уступает
современным по функционалу.

\end{document}
